原來蚊仔都會欺善怕惡？研究：成日被蚊咬全因為你太善良！

夏天即將到來，亦意味著惱人的蚊子又蓄勢待發，準備出動覓食。不知道大家身邊有沒有特別惹蚊的朋友？又或者自己正是那位可憐人？通常有惹蚊人士在場，其他人就可以逃過一劫。大家都認為惹蚊體質與血型有關，但就有研究指出，蚊子欺善怕惡，經常被蚊咬可能是因為你太善良！

美國華盛頓大學進行研究，將蚊子放在充滿人類的氣味中。當牠們浸沐在人類的氣味中，研究人員就會以微小振動干擾牠們的叮咬行為，而這個振動強度與人類拍蚊時手臂造成的空氣振動相近，時間長達20分鐘。

研究團隊發現，在接下來超過24小時的時間，蚊子都會避開這種氣味。

根據刊登在《Current Biology》（當代生物學）的一項研究顯示，蚊子具有學習及記憶能力。當你打算揮手拍死準備咬你的蚊仔時，牠會將你的氣味與自己差點一命嗚呼的經歷連接在一起，日後見到你就會避之則吉。

換言之，牠們會辨別到哪些人攻擊力較強，哪些人攻擊力較弱，所以蚊仔都是欺善怕惡的生物。如果你放任不管，就會一直被蚊攻擊。相反，如果一遇到蚊仔就積極出擊，就會令牠們放棄你這個目標。如果想擺脫惹蚊體質，大家下次可能就要放下慈悲之心，積極拍蚊啦！

條link做乜撚

貼錯